---
title: "來加入 Krita 發展基金吧！"
date: "2021-05-06"
categories: 
  - "news_zh-tw"
---

（8/17 修訂：「軟體開發基金」改為「發展基金」。）

本月的焦點活動，是宣傳我們新建立的 Krita 發展基金！我們基於 Blender 的 development fund 程式碼，建置了一套新的捐款系統。這套系統可以讓用戶自行管理各自的定期捐款。

**到 [fund.krita.org](https://fund.krita.org) 參與這項活動並成為開發基金的一份子吧！**

### [![](images/posts/2021/landing-page-banner.png)](https://fund.krita.org)

### Krita：建立自社群

Krita 一直以來都是免費而且開放原始碼的軟體。上百人曾經為 Krita 作出貢獻，並有著共同的想法，希望為世界各地過百萬用戶提供一套絕佳的數位繪圖軟體。Krita 基金會依頼著各方捐款，為各項相關的工作提供款項。於各個應用程式商店出售 Krita 所得的收入也在支援著 Krita，縱使不是由 Krita 基金會經手，Krita 的商標持有者依然是 Krita 基金會，而且 Krita 的長遠目標是由 Krita 的開發人員決定。

### 目的：長遠支持 Krita 開放發展

在此之前，我們有兩個不同的定期捐款渠道，一個經 PayPal，另一個經 Mollie。現時定期捐款參與者總數有約二百人。可是，這個數量只足以支持一名開發者及一名兼職的文件編輯者！

這個開發基金的目標是希望能夠支持 Krita 所有核心開發工作，使我們可不必繼續依頼應用程式商店的收入。

- 支持開發人員編寫及維護 Krita 的核心程式
- 從事特殊專案
- 支持例如程式錯誤報告分類及修正、程式改動審查、說明文件編輯等等的工作

### Krita 5

現時，Krita 5 的工作正進行得如火如荼。這將會是一個重大的新版本，帶來的不只是新的塗抹筆刷引擎、經重新編寫的資源管理系統、大幅擴充的動畫製作空間。我們計畫於八月發佈 Krita 5。在這次活動進行期間，我們會定期為大家提供有關 Krita 5 的更新資訊。

### 目標

現時的開發基金有約二百人參與定期捐款。連同一次性捐款，我們每月多少能獲得約四千歐元捐款。

Krita 發展基金的目標是確保持續性。

如我們能獲得每月二萬五千歐元的捐款，這足以在不依靠應用程式商店收入的情況下支持現時所有核心開發人員。
